張秀賢、劉青等人收選舉主任信件 要求解釋FB上的「光復香港，時代革命」

已定於11月24日舉行的區議會選舉提名期周四結束，多名非建制參選人，昨日開始收到選舉主任來信，要求他們回答有關政治立場的問題，其中多人被要求解釋在Facebook貼文上出現的「光復香港，時代革命」意思。「佔中九子」之一的張秀賢、民主黨劉青，今日亦收到選舉主任來信。

參選元朗元龍區的張秀賢，今早在Facebook表示收到選舉主任袁嘉諾來信，信中引述張秀賢9月15日的Facebook貼文，要求他解釋其中「光復香港，時代革命」的意思，並在明日上午10時前回覆。

選舉主任在信中引述這則張秀賢9月15日的貼文，提及「光復香港，時代革命」。張秀賢FB圖片
張秀賢今午在Facebook公開其回覆，指他所說的「光復香港」，意思是將香港「光復」回舊日般面貌，如市民可以如往日般享受各種自由，重歸安居樂業的生活；「時代革命」則指在這個時代，必定要透過大型的變革，才可使香港繼續向前，回復昔日光輝。他指，「革命」在此不應解讀為「一種流血並推翻政權的行動」，而是結構和思潮上的大變革，而「時代革命」的真締，更像是一種「世代更替」的意味，讓年輕人帶領社會變革，推動民主發展，捍衛香港的自由及法治。

張秀賢在回覆中指，他曾公開表明不認同香港獨立的立場，無意願亦無興趣推動香港獨立，指他已再三強調擁護《基本法》，不會在一國兩制框架外推動任何有違《基本法》的主張，選舉主任不應因為單一口號而決定候選人的政治立場和主張。元朗元龍選區另一名參選人為經民聯王威信。

另外，民主黨沙田帝怡選區參選人劉青，亦收到選舉主任的提問，引述劉青9月在Facebook的一則分享貼文，當中提及「光復香港，時代革命」，問他是否認同此主張，並問他認為「光復香港」及「時代革命」是甚麼意思。該貼文為劉青分享來自一個地區群組的人鏈文宣圖片，當中寫有「光復香港，時代革命」及「五大訴求，缺一不可」的口號，劉青沒有在貼文中附加任何文字說明。沙田區帝怡選區另外兩名參選人，分別為民建聯林港坤、沙田區政謝潔泳。

劉青9月分享的貼文，有「光復香港，時代革命」字眼。劉青FB圖片
參選海怡西的香港眾志秘書長黃之鋒，昨晚在Facebook表示，收到選舉主任馬周佩芬的來信，要求他在今日下午4時前回覆。信中選舉主任指，黃之鋒在提名表格中報稱的政治聯擊為「民主派」，問黃之鋒是否仍出任香港眾志秘書長、為何不是以香港眾志代表的身分參選，及是否以香港眾志代表的身分參選。

選舉主任其後引述香港眾志網頁的資料，及黃之鋒於2016年在網頁中發佈有關「民主自決」的文章，問黃之鋒是否認同組織有關「民主自決」的主張，包括提倡和支持香港人可以自決前途，及提倡和支持香港獨立是自決前途的選項，又問若黃之鋒認同此主張，如何不違背他在提名表格内所作出關於擁護《基本法》及支持香港特別行政區的聲明。

黃之鋒今午在Facebook公開其回覆。他指，香港眾志在去年已轉型，不再為政黨，故不會派員參與選舉，而他今次亦並非以香港眾志代表的身分參加選舉。他說，提倡和支持香港人可以自決前途，而他的立場是任何香港未來前途的決定，應在一國兩制的憲政框架內進行，重申不主張香港獨立。他強調，支持民主自決並不代表支持香港獨立，他對於有關「民主自決」主張的立場，與他在提名表格內所作出關於擁護《基本法》及支持香港特別行政區的聲明並無牴觸。

黃之鋒在貼文形容，選舉主任的來信完全是政治審查，選舉主任在信件要求他解釋「如何不違背擁護基本法和確認書」，即一早已假定他違反要求，並將舉證責任轉嫁到他身上，要求他證明自己擁護《基本法》，亦難以理解選舉主任將他社區事務的參與跟香港眾志拉上關係，重申「我有權參選，政府無權篩選。」南區海怡西選區另一名參選人為新民黨陳家珮。

另外，除了張秀賢及劉青，多名非建制參選人都被要求解釋「光復香港，時代革命」的意思。競逐連任的現任沙田區議會沙角選區議員陳兆陽昨晚表示，收到選舉主任陳婉雯來信，引述他的Facebook貼文，要求他解釋貼文內「光復香港，時代革命」的意思。該貼文為一幅聯校人鏈的文宣圖，其中寫有「光復香港，時代革命」、「五大訴求，缺一不可」口號，陳兆陽在貼文附加文字：「今日未病好去唔到。星期一，師兄弟們，到時見！」

陳兆陽公開其回覆，表示文宣圖片並非他所設計，分享圖片是希望宣傳人鏈活動。他指，「光復香港」是指回復香港的核心價值，例如法治、自由等；而「時代革命」則指在思維及政治改革上的突破，口號沒有違反《基本法》。沙田沙角選區另一名參選人為新民黨夏劍琨。

選舉主任引述陳兆陽的FB貼文，圖中有「光復香港，時代革命」字眼。陳兆陽FB圖片
元朗宏逸社區主任巫啟航昨日亦收到同樣的提問，其中選舉主任引述他的FB貼文，是他上載的一幅圖片，為在連儂牆上拼貼的「光復香港，時代革命」字樣，巫的文字說明稱字句簡單而粗糙但表達的意志強烈，未寫有「光復香港，時代革命」。元朗宏逸區另外兩名參選人為無黨派曹健科和工聯會姚國威。

選舉主任引述巫啟航的FB貼文。巫啟航FB圖片
元朗天恒參選人王百羽則被選舉主任問到，從報道中注意到他曾公開表示支持香港獨立，向他確認是否曾發表這些言論；又問他現在的立場是否仍繼續支持香港獨立，及香港獨立的定義。選舉主任又指，王百羽沒有在提名表格上填上政治聯繫，但知道他曾擔任「天水圍民生關注平台」發言人，引述「天水圍民生關注平台」2016年的Facebook貼文中「希望透過議會，推動香港民族的理念，自決香港前途」的內容，問王百羽現在仍是否「天水團民生關注平台」的成員，對「推動香港民族的理念，自決香港前途」的理解是什麼、是否認同此主張、若提倡和支持香港獨立或認同「推動香港民族的理念，自決香港前途」的主張，如何不違背他在提名表格内所作出關於擁護《基本法》及支持香港特別行政區的聲明。

王百羽今午公開回覆，指2016年人大釋法已表示香港獨立違反《基本法》，他其後亦不再認同香港獨立，並鄭重反省及否定曾發表過的有關言論，鄭重聲明真誠並堅決擁護《基本法》，並堅決反對香港獨立。元朗區天恒選區另一參選人為工聯會陸頌雄。

好波 又俾位人入